【反DQ集會】巿民：DQ激發更多人投票 港人會爭取應有權利

【反DQ集會】巿民：DQ激發更多人投票 港人會爭取應有權利

即時要聞 2018-01-28 18:18:49 HKT

傳道人王先生帶同子女參與集會，他說：「想話畀政府知佢唔可以將合資格嘅候選人隨意咁篩走」。他估計，會有市民因DQ而激發出來投票，因政府將有民意的候選人DQ，因此市民會出來爭取應有的權利。他又指，作為選民不希望候選人是由政黨協調出來，但相對建制和非建制派候選人上，選民願意協調，「假設要Plan B都會揀，都會是比較好嘅選擇」。

退休人士植女士表示，香港人已去到忍無可忍，昨日的我打到今天的我，太多不公不義的事。她指，不希望有Plan B發生，最後視乎政府有什麼再骯髒的招數而決定，現階段希望政府有個交代，「DQ咗周庭，咁姚松炎又點呢？大勢非單單一個區，而係成個氣候」。

從事IT業的劉先生表示，政府取消候選人的參選資格，「太唔合理，入閘都唔畀入閘，係選舉最基本前提，咁不如唔好選舉，淨係欽點佢哋想被選嘅人咁囉」。他認為，今次政府DQ會觸發更加多港人出來投票，但擔心最後有多少名候選人給選民選擇，篩選後是否市民可以投或願意的人。他稱自己是新東選民，雖然沒有「Plan B」，但作為選民希望當然是「Plan A」，但無可奈何之下，他亦接受「Plan B」，「只要係主流泛民光譜我都接受」。

港島選民的盧先生表示，因不滿政府DQ行為，「以言入罪去取消一個普通市民的參選權，係唔可以接受」。他認為，有沒有DQ市民亦應出來投票。對於周庭被DQ，區諾軒成「Plan B」，盧指如果區入到閘都會投他，但他是否真正入圍也是未知之數，「呢個係冇得揀之中，無可奈何地接受」。

大專生二年級李同學表示，今次DQ會否增加選民投票，「可能一半半」，因有人認為DQ了Plan A，就未必將票投給Plan B，「索性白票或唔投票」；亦有些人認為自己的權利被侵犯，因此反而站出來投票。她指自己非補選選區的選民，但她亦會接受Plan B，始終同一陣線，「區諾軒同周庭都係政見比較相似，如果我有得揀，我都會揀區。」

擔任醫生的陳先生表示，抗議香港政府和中國大陸，林鄭月娥以政治審查、思想審查去剝奪港人參加選舉的權利。他期望每位港人都能夠呼籲身邊的人於即將舉行的補選投票，「唔好當扮睇唔到，依家好多香港人都扮唔到，見到有啲人開始遊說自己要接受一切」，若港人繼續沉默，極權會一步一步走來，侵害港人權利，「到時已經太遲」。

他續指，對有人無理地被DQ感到憤怒，呼籲香港市民及愛好民主派的人集中票源投一個民主派人士，「唔好再有任何嘅爭拗，因為分裂只能夠將議席送畀保皇黨，送畀無耻嘅政黨，賣港求榮嘅政棍」。他認為Plan A和Plan B非一、兩個人的事，而是港人和民主派存亡之秋，「Plan B、Plan C都好，一定要集中票源，唔好再分裂，重奪民主派議席」。
<蘋果>
投俾經過篩選入閘 確認支持一國兩制
維護基本法 愛國愛港中國人
不了！

如果DQ先激發到你去投票
咁成件事只會顯得你後知後覺

係香港仲會教自己細路信投票

人唔笑狗都吠

淪陷廿年
宜家個思維仲走唔出個框框
之所以共匪必然食滑你港人

泛民/黃絲：終有一日成功爭取到真雙普選

靠把口贏

百倍奉還